{
  "paper": [
    {
      "id": "1",
      "question": "휴지는 재활용이 되나요?",
      "answer": "오염된 휴지는 재활용되지 않으므로 가연성 흰생 종량제 봉투에 넣어 배출해야 합니다."
    },
    {
      "id": "2",
      "question": "코딩된 종이(광고지, 전단지, 사진 등)는 어떻게 배출하나요?",
      "answer": "코팅된 종이는 재활용이 안 되므로 가연성 흰색 종량제 봉투에 넣어 배출해야 합니다."
    },
    {
      "id": "3",
      "question": "스프링 등(철, 플라스틱)이 부착된 책자류는 어떻게 배출하나요?",
      "answer": "스프링 및 비닐 표지는 제거 후 종이류로 배출합니다."
    },
    {
      "id": "4",
      "question": "카드명세서, 각종 고지서는 재활용 종이로 배출 가능한가요?",
      "answer": "지로영수증은 종이류로 배출합니다. 다만, 카드영수증, 현금영수증은 감열지로 가연성 흰색 종량제 봉투에 넣어 배출해야합니다."
    }
  ],
  "can": [
    {
      "id": "1",
      "question": "버리는 우산은 어떻게 배출해야 하나요?",
      "answer": "재질별로 분리해서 철은 고철, 나머지는 일반 종량제 봉투에 넣어 배출합니다. 분리가 어려운 경우 불연셩 전용 PP마대에 넣어 배출합니다."
    },
    {
      "id": "2",
      "question": "다 사용한 부탄가스 통은 반스디 구멍을 뚫어서 버려야 하나요?",
      "answer": "그냥 버릴 경우 안전사고의 위험이 있으므로 노즐을 눌러 가스를 모두 제거하고, 송곳으로 구멍을 내 후 캔류에 배출합니다."
    }
  ],
  "glass": [
    {
      "id": "1",
      "question": "깨진 유리는 어떻게 배출하나요?",
      "answer": "깨진 유리는 재활용이 안되므로 양에 관계없이 불연성 전용 PP마대로 배출합니다"
    },
    {
      "id": "2",
      "question": "일반 유리제품(유리잔 또는 맥주컵 등)은 어떻게 배출하나요?",
      "answer": "일반 유리잔이나 맥주컵은 재활용이 안되므로 불연성 전용 PP마대로 배출. 단, 내열유리는 일반유리와 혼합되면 재활용 처리 시 불량을 유발하므로 불연성 전용 PP마대를 구매하여 배출"
    }
  ],
  "plastic": [
    {
      "id": "1",
      "question": "고무대야는 어떻게 버리나요?",
      "answer": "고무대야는 재활용이 가능합니다. 다만 가정에서 배출되는 소형인 경우 클린하우스에서 배출이 가능하지만 대형인 경우 대형 폐기물로 신고하여 배출하여야 합니다."
    },
    {
      "id": "2",
      "question": "CD(콤팩트 디스크)는 어떻게 버리나요?",
      "answer": "재활용이 안되므로 가연성 흰색 종량제 봉투로 배출합니다."
    },
    {
      "id": "3",
      "question": "비디오/오디오 테이프는 어떻게 버리나요?",
      "answer": "케이스는 플라스틱류로 버리고 내부의 필름은 비닐류로 배출합니다."
    },
    {
      "id": "4",
      "question": "화분은 어떻게 버려야 하나요?",
      "answer": "사기 화분 등은 재활용이 안되므로 불연성 전용 PP마대에 담아 버리거나 어려울 경우 대형폐기물로 신고 후 배출합니다."
    },
    {
      "id": "5",
      "question": "유아용 볼풀공도 재활용이 되나요?",
      "answer": "유아용 볼풀공은 EVA라는 플라스틱의 일종으로 재활용 되며, 플라스틱류에 배출합니다."
    },
    {
      "id": "6",
      "question": "완구류 등은 어떻게 버리나요?",
      "answer": "재질별로 분리 후 재활용품으로 배출합니다. 단, 분리가 어려운 경우 대형 완구류(유모차, 유아용 그네, 유아용 자동차 등)는 대형폐기물로 배출합니다."
    },
    {
      "id": "7",
      "question": "송곳은 어떻게 버리나요?",
      "answer": "송곳은 고철과 플라스틱이 강하게 결합되어 있어 재질별 분리가 어려우므로 불연성 전용 PP마대에 담아 배출합니닫."
    },
    {
      "id": "8",
      "question": "노끈은 재활용이 가능한가요?",
      "answer": "노끈은 비닐류로 배출합니다."
    },
    {
      "id": "9",
      "question": "알양 포장재는 재활용이 되나요?",
      "answer": "알약 포장재의 경우 분리가 어려우므로 가연성 흰생 종량제 봉투로 배출합니다."
    },
    {
      "id": "10",
      "question": "1회용 그릇은 어떻게 배출하나요?",
      "answer": "1회용 그릇류는 다양한 재질로 만들어지므로 재질별로 구분하여 배출하시면 됩니다. 단, 이물질이 묻어 있지 않아야 합니다."
    }
  ],
  "plastic_bag": [
    {
      "id": "1",
      "question": "재품을 포장하고 난 에어캡(뽁뽁이)은 어떻게 배출하나요?",
      "answer": "에어캡(뽁뽁이)도 비닐류이므로 분리배출 하시면 됩니다."
    }
  ],
  "battery": [

  ],
  "styrofoam": [
    {
      "id": "1",
      "question": "부서진 스티로폼 조강은 어떻게 버리나요?",
      "answer": "스티로폼은 재활용이 가능하므로 흩날리지 않게 묶어서 배출하거나 투명 비닐봉투에 담아 배출합니다."
    }
  ]
}